Et Jaan Kelt wallaametnikutele mitu korda ise awalikult ja ka praegu siin kogukonna kohtu ees awalikult tunistab et tema ööselt Mari Müüri juures on käinud ja ka Mari Müür seda niisama tõeks tunistab. Seepärast et sagedad wargused mis siin ette tulewad niisugustest ööhulkujatest wõiwad korda saadetud olla ja need aga endid oma kodust äraolekud alati sellega warguse nende pääle arwamise juures seega wabandawad et nemad sääl ehk tääl tüdrukute juures sell korral on olnud. Ja et ka öösine ümberhulkumine juba ise enesest ärakeeldud on siis mõistab Kogukonna kohus: et Peter Kelt peab 5 rub ja Mari Müür 3 rubla trahwi esimene öösise ümber hulkumise eest ja teine öösise ümber hulkuja wastuwõtmise eest waeste laadikusse maksma. Trahw peab 2 nädali sees wälja makstud saama.
Otsus. Sai T.r.s.r. §§ 773 ja 774 järele kohtuskäijatele etteloetud. Olid otsusega rahul.
 
